\section{Estado actual}

\begin{frame}[t]{Estructura del comité}
\includegraphics[width=\textwidth]{img/wg21-structure.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Planes}
\includegraphics[width=\textwidth]{img/wg21-timeline.png}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{¿Cómo será C++ después de 2017}
\begin{itemize}
  \pause
  \item Difícil de saber.
    \begin{itemize}
      \pause
      \item Mucho trabajo en marcha.
      \item Requiere alcanzar consensos.
    \end{itemize}
  
  \vfill\pause
  \item ¿Será C++ una \emph{major release}?
    \begin{itemize}
      \item No está claro si se mira únicamente a la norma 14882.
      \item Pero se debe mirar también a las TS que la acompañan.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Estado}
\begin{itemize}
  \item Norma ISO/IEC 14882
    \begin{itemize}
      \item Previsible Draft en junio de 2016.
    \end{itemize}

  \pause\vfill
  \item File System: ISO/IEC TS 18822:2015
    \begin{itemize}
      \item Manipulación de archivos y directorios.
      \item Basado en \emph{Boost Filesystem V3}.
    \end{itemize}

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Library fundamentals}
\begin{itemize}
  \item Library Fundamentals: ISO/IEC TS 19568:2015.
    \begin{itemize}
      \item Primera versión completada (espacio \cppid{std::experimental}).
        \begin{itemize}
          \item Clases \cppid{optional} y \cppid{any}.
          \item Vista sobre cadena \cppid{string\_view}.
          \item \emph{Allocators} polimórficos (\cppid{std::experimental::pmr}).
          \item Soporte para \emph{arrays} en \cppid{shared\_ptr} y \cppid{weak\_ptr}.
          \item Nuevos algoritmos \cppid{sample()} y de búsqueda.
          \item Función \cppid{apply()}.
        \end{itemize}
      \item Se está trabajando en una segunda versión.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Concurrencia y paralelismo}
\begin{itemize}
  \item Paralelismo: ISO/IEC TS 19570:2015.
    \begin{itemize}
      \item Solución de biblioteca para el paralelismo.
      \item Ofrece muchos algoritmos de la STL de forma paralela y varias políticas de ejecución
      \item Se está trabajando en una segunda versión.
        \begin{itemize}
          \item Paralelismo de tareas con modelo \emph{fork-join}.
          \item Múltiples políticas de planificación (\emph{parent-stealing}, \emph{child-stealing}, \ldots).
        \end{itemize}
    \end{itemize}

  \pause\vfill
  \item Concurrencia: ISO/IEC TS 19571:XXXX.
    \begin{itemize}
      \item Extensiones de concurrencia para C++.
        \begin{itemize}
          \item Mejora a \cppid{std::future} y APIs asociadas.
          \item \emph{latches} y barreras reusables.
          \item Punteros inteligentes de tipo atómico (\cppid{atomic\_shared\_ptr} 
                y \cppid{atomic\_weak\_ptr}).
        \end{itemize}
      \item Publicación inminente (2015 o 2016).
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Memoria transaccional}
\begin{itemize}
  \item Memoria transaccional: ISO/IEC TS 19841:2015.
    \begin{itemize}
      \item Ofrece aproximación distinta para evitar condiciones de carrera.
      \item Evita el uso de cerrojos y otros mecanismos de sincronización.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Redes}
\begin{itemize}
  \item Library Fundamentals: ISO/IEC TS 19216:XXXX.
    \begin{itemize}
      \item Primera versión en marcha(espacio \cppid{std::experimental::net}).
        \begin{itemize}
          \item Entrada/salida asíncrona.
          \item Temporizadores.
          \item Búfers y flujos orientados a búfer.
          \item Sockets y direcciones de red.
        \end{itemize}
      \item En proceso (2016/2017?)
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Conceptos y Rangos}
\begin{itemize}
  \item C++ extensions for concepts: ISO/IEC TS 19217:2015.
    \begin{itemize}
      \item Permite restringir los tipos con los que se instancia una plantilla.
    \end{itemize}

  \pause\vfill
  \item Especificación Técnica para Rangos: ISO/IEC TS YYYYY:XXXX.
    \begin{itemize}
      \item Añade el concepto de rango para operar sobre un conjunto de datos.
      \item Hace uso de la especificación de conceptos en su definición.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
